<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  SPDX-License-Identifier: CC0-1.0
  SPDX-FileCopyrightText: 2021 Mathis Brüchert <mbb-mail@gmx.de>
 -->
<component type="desktop-application">
  <id>org.kde.marknote</id>
  <name>Marknote</name>
  <name xml:lang="ar">دفتر مارك</name>
  <name xml:lang="ca">Marknote</name>
  <name xml:lang="ca-valencia">MarkNote</name>
  <name xml:lang="cs">Marknote</name>
  <name xml:lang="da">Marknote</name>
  <name xml:lang="de">Marknote</name>
  <name xml:lang="en-GB">Marknote</name>
  <name xml:lang="eo">Marknote</name>
  <name xml:lang="es">Marknote</name>
  <name xml:lang="eu">Marknote</name>
  <name xml:lang="fi">Marknote</name>
  <name xml:lang="fr">MarkNote</name>
  <name xml:lang="gl">Marknote</name>
  <name xml:lang="he">Marknote</name>
  <name xml:lang="hi">मार्कनोट</name>
  <name xml:lang="ia">Marknote</name>
  <name xml:lang="is">Marknote</name>
  <name xml:lang="it">Marknote</name>
  <name xml:lang="ka">Marknote</name>
  <name xml:lang="ko">Marknote</name>
  <name xml:lang="lv">Marknote</name>
  <name xml:lang="nl">Marknote</name>
  <name xml:lang="nn">Marknote</name>
  <name xml:lang="pa">ਮਾਰਕਨੋਟ</name>
  <name xml:lang="pl">Marknote</name>
  <name xml:lang="pt-BR">Marknote</name>
  <name xml:lang="ru">Marknote</name>
  <name xml:lang="sa">मार्कनोट्</name>
  <name xml:lang="sl">Marknote</name>
  <name xml:lang="sv">Marknote</name>
  <name xml:lang="tr">Marknot</name>
  <name xml:lang="uk">Marknote</name>
  <name xml:lang="zh-TW">Marknote</name>
  <summary>Write down your thoughts</summary>
  <summary xml:lang="ar">اكتب أفكارك</summary>
  <summary xml:lang="ca">Escriviu les vostres idees</summary>
  <summary xml:lang="ca-valencia">Escriviu les vostres idees</summary>
  <summary xml:lang="cs">Zapište své myšlenky</summary>
  <summary xml:lang="da">Skriv dine tanker ned</summary>
  <summary xml:lang="de">Schreiben Sie Ihre Gedanken auf</summary>
  <summary xml:lang="en-GB">Write down your thoughts</summary>
  <summary xml:lang="eo">Notu viajn pensojn</summary>
  <summary xml:lang="es">Escriba sus pensamientos</summary>
  <summary xml:lang="eu">Idatzi zure pentsamenduak</summary>
  <summary xml:lang="fi">Kirjoita ajatuksesi muistiin</summary>
  <summary xml:lang="fr">Écrivez vos idées ici.</summary>
  <summary xml:lang="gl">Anote os seus pensamentos</summary>
  <summary xml:lang="he">לכתוב את המחשבות שלך</summary>
  <summary xml:lang="hi">अपने विचार लिखें</summary>
  <summary xml:lang="ia">Annota tu pensamentos</summary>
  <summary xml:lang="is">Skráðu niður pælingarnar þínar</summary>
  <summary xml:lang="it">Scrivi i tuoi pensieri</summary>
  <summary xml:lang="ka">ჩაიწერეთ თქვენი იდეები</summary>
  <summary xml:lang="ko">내 생각 기록하기</summary>
  <summary xml:lang="lv">Pierakstiet savas domas</summary>
  <summary xml:lang="nl">Schrijf uw gedachten op</summary>
  <summary xml:lang="nn">Skriv ned tankane dine</summary>
  <summary xml:lang="pa">ਆਪਣੇ ਵਿਚਾਰ ਲਿਖੋ</summary>
  <summary xml:lang="pl">Spisz swoje myśli</summary>
  <summary xml:lang="pt-BR">Anote o que vier à sua cabeça</summary>
  <summary xml:lang="ru">Записывайте свои мысли</summary>
  <summary xml:lang="sa">स्वविचाराः लिखत</summary>
  <summary xml:lang="sl">Zapišite svoje misli</summary>
  <summary xml:lang="sv">Skriv ner dina tankar</summary>
  <summary xml:lang="tr">Markdown İstemcisi</summary>
  <summary xml:lang="uk">Записуйте ваші думки</summary>
  <summary xml:lang="zh-CN">写下您的想法</summary>
  <summary xml:lang="zh-TW">寫下您所想</summary>
  <description>
    <p>Marknote lets you create rich text notes and easily organise them into notebooks. You can personalise your notebooks by choosing an icon and accent color for each one, making it easy to distinguish between them and keep your notes at your fingertips. Your notes are saved as Markdown files in your Documents folder, making it easy to use your notes outside of Marknote as well as inside the app.</p>
    <p xml:lang="ar">يتيح لك تطبيق دفتر مارك إنشاء ملاحظات نصية غنية وتنظيمها بسهولة في دفاتر ملاحظات. يمكنك تخصيص دفاتر ملاحظاتك عن طريق اختيار أيقونة ولون مميز لكل منها، مما يسهل التمييز بينها والاحتفاظ بملاحظاتك في متناول يدك. تُحفظ ملاحظاتك كملفات مارك داون في مجلد المستندات الخاص بك، مما يسهل استخدام ملاحظاتك خارج تطبيق دفتر مارك وكذلك داخل التطبيق.</p>
    <p xml:lang="ca">El Marknote us permet crear notes de text enriquit i organitzar-les fàcilment en blocs de notes. Podreu personalitzar els blocs triant una icona i un color d'accent per a cadascun, fent que sigui fàcil distingir-los i mantenir les notes al vostre abast. Les notes es desen com a fitxers Markdown a la carpeta Documents, fent que sigui fàcil utilitzar les notes fora del Marknote, així com dins de l'aplicació.</p>
    <p xml:lang="ca-valencia">MarkNote us permet crear notes de text enriquit i organitzar-les amb facilitat en quaderns. Podreu personalitzar els quaderns triant una icona i un color d'accent per a cadascun, fent que siga fàcil distingir-los i mantindre les notes al vostre abast. Les notes es guarden com a fitxers en Markdown a la carpeta Documents, fent que siga fàcil utilitzar les notes fora de MarkNote, així com dins de l'aplicació.</p>
    <p xml:lang="da">Marknote lader dig oprette formateret noter og organisere dem i notesbøger. Du kan personliggøre dine notesbøger ved at hjælpe et ikon og en accentfarve til hver af dem, så det er nemt at skelne mellem dem og holde dine noter lige ved hånden. Dine noter gemmes som Markdown-filer i din Dokumenter-mappe, som gør det nemt at bruge noterne uden for Marknote såvel som inde i appen.</p>
    <p xml:lang="de">Mit Marknote können Sie Rich-Text-Notizen erstellen und diese einfach in Notizbüchern organisieren. Sie können Ihre Notizbücher personalisieren, indem Sie ein Symbol und eine Akzentfarbe für jedes Notizbuch auswählen. Ihre Notizen werden als Markdown-Dateien in Ihrem Dokumentenordner gespeichert, so dass Sie Ihre Notizen sowohl außerhalb von Marknote als auch innerhalb der App verwenden können.</p>
    <p xml:lang="en-GB">Marknote lets you create rich text notes and easily organise them into notebooks. You can personalise your notebooks by choosing an icon and accent colour for each one, making it easy to distinguish between them and keep your notes at your fingertips. Your notes are saved as Markdown files in your Documents folder, making it easy to use your notes outside of Marknote as well as inside the app.</p>
    <p xml:lang="eo">Marknote permesas krei riĉajn tekstajn notojn kaj facile organizi ilin en kajeroj. Vi povas personecigi viajn kajerojn elektante piktogramon kaj akcentkoloron por ĉiu, faciligante distingi inter ili kaj disponigi viajn notojn tuj alireble. Viaj notoj estas konservitaj kiel Markdown-dosieroj en via dosierujo de Dokumentoj, faciligante uzi viajn notojn ekster Marknote same kiel ene de la apo.</p>
    <p xml:lang="es">Marknote le permite crear notas de texto enriquecido y organizarlas fácilmente en cuadernos. Puede personalizar los cuadernos eligiendo un icono y un color de acento para cada uno, lo que facilita distinguirlos y mantener las notas al alcance de la mano. Las notas se guardan como archivos Markdown en la carpeta Documentos, lo que facilita su uso fuera de Marknote así como dentro de la aplicación.</p>
    <p xml:lang="eu">«Marknote»k testu aberastuko oharrak sortu eta haiek koadernotan erraz antolatzeko aukera ematen dizu. Zure koadernoak, bakoitzarentzat ikono bat eta azentu-kolore bat hautatuz pertsonaliza ditzakezu, haiek bereiztea erraza izan dadin eta zure eskura izan ditzazun. Zure oharrak «Markdown» fitxategi gisa gordetzen dira zure Dokumentuak karpetan, eta horrek, zure oharrak «Marknote»tik kanpo zein aplikazio barnean erabiltzea errazten du.</p>
    <p xml:lang="fi">Marknotella voi luoda muotoillun tekstin muistiinpanoja ja järjestää ne muistikirjoiksi. Muistikirjoja voi mukauttaa omilla kuvakkeillaan ja korostusväreillään, jolloin ne on helppo erottaa toisistaan ja säilyttää muistiinpanot käden ulottuvilla. Muistiinpanot tallennetaan tiedostokansioosi Markdown-muodossa, jolloin niitä on helppo käyttää niin Marknotesta kuin sen ulkopuoleltakin.</p>
    <p xml:lang="fr">MarkNote vous permet de créer des notes en texte enrichi et de les organiser facilement sous forme de bloc-notes. Vous pouvez personnaliser vos bloc-notes en sélectionnant une icône et une couleur d'accentuation pour chacun d'eux. Cela vous permet ainsi de les distinguer facilement et de conserver vos notes à portée de main. Vos notes sont enregistrées en tant que fichiers « Markdown » dans votre dossier « Documents ». Cela facilite l'utilisation de vos notes en dehors de MarkNote ainsi qu'à l'intérieur de l'application.</p>
    <p xml:lang="gl">Marknote permítelle crear notas de texto enriquecido e organizalas facilmente en cadernos. Pode escoller iconas e cores de énfase para personalizar cadernos e facilitar distinguilos, e ter as súas notas a man. As notas gárdanse como ficheiros Markdown no cartafol de documentos, para que poida usar facilmente as notas fóra de Marknote, non só na aplicación.</p>
    <p xml:lang="he">Marknote מאפשר לך ליצור פתקיות עם טקסט עשיר ולסדר אותן בקלות למחברות. אפשר להתאים את המחברות שלך באופן אישי על ידי בחירת סמל וצבע משני לכל פתקית, כך שיהיה קל להבדיל ביניהן ולהשאיר את הפתקיות שלך במקום נגיש. הפתקיות שלך נשמרות כקובצי Markdown בתיקיית המסמכים/Documents שלך כדי להקל על השימוש בפתקיות גם מחוץ ל־Marknote וגם בפנים.</p>
    <p xml:lang="hi">मार्कनोट आपको रिच टेक्स्ट नोट्स बनाने और उन्हें आसानी से नोटबुक में व्यवस्थित करने की सुविधा देता है। आप प्रत्येक के लिए एक आइकन और एक्सेंट रंग चुनकर अपनी नोटबुक को वैयक्तिकृत कर सकते हैं, जिससे उनके बीच अंतर करना आसान हो जाता है और अपने नोट्स को अपनी उंगलियों पर रखना आसान हो जाता है। आपके नोट्स आपके दस्तावेज़ फ़ोल्डर में मार्कडाउन फ़ाइलों के रूप में सहेजे जाते हैं, जिससे मार्कनोट के बाहर और साथ ही ऐप के अंदर अपने नोट्स का उपयोग करना आसान हो जाता है।</p>
    <p xml:lang="ia">Marknote te permitte crear notas de ric texto e facilemente organisar los in quadernos. Tu pote personalisar tu quadernos per seliger un icone e color de accento per cata un, facente facile dinstinguer inter illos e mantener tu notas a tu extremitate de digito. Tu sotas es salveguardate como files de Markdown in tu dossier Documento, facente facile usar tu notas foras de Marknote tanto como intra le app.</p>
    <p xml:lang="is">Með Marknote geturðu skrifað glósur og safnað þeim í glósubækur. Þú getur sérsniðið glósubækurnar þínar með því að velja tákn og liti fyrir hverja og eina, þannig að auðvelt sé að greina á milli þeirra og nálgast þær glósur sem þú vilt. Glósurnar þínar eru vistaðar sem Markdown-skrár í skjalamöppunni þinni og því er auðvelt að opna glósurnar þínar bæði í Marknote og með öðrum forritum.</p>
    <p xml:lang="it">Marknote ti consente di creare note con testo formattato e di organizzarle facilmente in taccuini. Puoi personalizzare i tuoi taccuini scegliendo un'icona e un colore principale per ciascuno, rendendo più semplice distinguerli e tenere gli appunti a portata di mano. Le tue note vengono salvate come file Markdown nella cartella Documenti, semplificando l'utilizzo delle tue note all'esterno di Marknote e all'interno dell'applicazione.</p>
    <p xml:lang="ka">Marknote საშუალებას გაძლევთ, შექმნათ მდიდარი ტექსტის მქონე შენიშვნები და ისინი ბლოკნოტებში იოლად დაანაწილოთ. თქვენი ბლოკნოტები შეგიძლიათ, მოირგოთ, მათთვის სათითაოდ ხატულის და მახვილის ფერის არჩევით, რითიც მათ შორის სწორის არჩევას გააიოლებთ. თქვენი შენიშვნები შენახულია Markdown-ის ფაილების სახით თქვენი დოკუმენტების საქაღალდეში, რითიც გაგიიოლებთ შენიშვნების პოვნას როგორც პროგრამის შიგნით, ისე გარეთ.</p>
    <p xml:lang="ko">Marknote를 사용하면 서식 있는 텍스트 노트를 작성하고 공책 단위로 관리할 수 있습니다. 각각 노트별 아이콘과 강조색을 선택하여 개인화할 수 있습니다. 또한 노트별 쉬운 구분과 손쉬운 식별이 가능합니다. 내 문서 폴더 아래에 마크다운 형식으로 저장되며, Marknote 앱 내부뿐만 아니라 외부에서도 쉽게 사용할 수 있습니다.</p>
    <p xml:lang="lv">„Marknote“ ļauj izveidot piezīmes formatētā tekstā un tās viegli sakārtot piezīmju grāmatiņās. Savas piezīmju grāmatiņas varat personalizēt, katrai izvēloties ikonu un akcenta krāsu. Tas atvieglo to atšķiršanu un ļaus piezīmēm vienmēr būt ātri atrodamām. Programma piezīmes saglabās kā „markdown“ datnes dokumentu mapē, tāpēc tām varēsit viegli piekļūt gan no „Marknote“, gan citām programmām.</p>
    <p xml:lang="nl">Marknote laat u opgemaakte tekst notities maken en ze gemakkelijk organiseren in notitieboeken. U kunt uw notitieboeken personaliseren door een pictogram te kiezen en een accentueringskleur voor elkeen, waarmee het gemakkelijk is ze te onderscheiden en uw notities binnen handbereik te houden. Uw notities worden bewaard als Markdown-bestanden in uw map Documenten, waarmee het gemakkelijk is om uw notities buiten Marknote te gebruiken evenals in de toepassing.</p>
    <p xml:lang="nn">Marknote lèt deg skriv tekstnotat med formatering og organisera dei i notatbøker. Du kan personalisera notatbøkene ved å velja ikon og farge, slik at du lettare kan skilja dei frå kvarandre og finna fram. Notata vert lagra som vanlege Markdown-filer i «Dokument»-mappa, så du har enkel tilgang til dei òg frå andre program.</p>
    <p xml:lang="pl">Marknote umożliwia tworzenie sformatowanych notatek i łatwe zarządzanie nimi w notatnikach. Możesz dostosować swoje notatniki, wybierając im ikony i barwy akcentujące, co czyni je łatwo rozróżnialnymi, a notatki są wtedy zawsze pod ręką. Twoje notatki są zapisywane jako pliki Markdown w twoim katalogu dokumentów, czyniąc łatwym ich używanie poza Marknote, jak i w nim samym.</p>
    <p xml:lang="pt-BR">Marknote permite criar notas de rich text e organizá-las facilmente em cadernos. Você pode personalizar seus cadernos escolhendo um ícone e uma cor de destaque para cada um, facilitando a distinção entre eles e mantendo suas anotações ao seu alcance. Suas notas são salvas como arquivos Markdown na pasta documentos, facilitando o uso de suas notas fora do Marknote e dentro do aplicativo.</p>
    <p xml:lang="ru">Marknote позволяет создавать заметки с форматированным текстом и хранить их в виде записных книжек. Для упрощения поиска заметок записные книжки можно персонализировать, выбрав значок и цвет. Заметки будут сохранены в файлах Markdown в каталоге «Документы», что позволяет упростить работу с ними как внутри, так и за пределами приложения.</p>
    <p xml:lang="sa">Marknote इत्यनेन भवन्तः समृद्धाः पाठटिप्पणीः निर्माय तान् नोटबुकेषु सहजतया व्यवस्थिताः भवेयुः । प्रत्येकस्य कृते चिह्नं उच्चारणवर्णं च चित्वा भवान् स्वस्य नोटबुकं व्यक्तिगतं कर्तुं शक्नोति, येन तेषु भेदं कर्तुं सुलभं भवति तथा च स्वस्य टिप्पणीः अङ्गुलीयपुटे एव भवन्ति भवतः टिप्पण्याः भवतः Documents समुच्चय मध्ये Markdown सञ्चिकारूपेण रक्षिताः भवन्ति, येन भवतः टिप्पणीनां उपयोगः Marknote इत्यस्मात् बहिः अपि च एप् इत्यस्य अन्तः सुलभं भवति ।</p>
    <p xml:lang="sl">Marknote vam omogoča ustvarjanje zapiskov z obogatenim besedilom in njihovo preprosto organiziranje v zvezke. Svoje zvezke lahko prilagodite tako, da za vsakega izberete ikono in barvo poudarka, kar olajša razlikovanje med njimi in ohranjanje zapiskov na dosegu roke. Vaši zapiski so shranjeni kot datoteke Markdown v vaši mapi Dokumenti, kar olajša uporabo vaših zapiskov zunaj Marknota in znotraj aplikacije.</p>
    <p xml:lang="sv">Marknote låter dig skapa anteckningar med Rich text och enkelt organisera dem i anteckningsböcker. Du kan anpassa dina anteckningsböcker genom att välja en ikon och accentfärg för var och en, vilket gör det enkelt att skilja dem åt och ha anteckningarna till hands. Dina anteckningar sparas som Markdown-filer i katalogen Dokument, vilket gör det enkelt att använda anteckningarna utanför Marknote såväl som inuti programmet.</p>
    <p xml:lang="tr">Marknot, zengin metin notlar oluşturmanıza ve onları defterlerde organize etmenize olanak tanır. Defterleriniz için bir simge ve vurgu rengi seçerek onları kişiselleştirebilir ve her birini kendi içinde öne çıkarabilirsiniz. Notlarınız, Belgeler klasörünüze Markdown dosyalarıı olarak kaydedilir; böylece hem Marknot içinden hem de dosya yöneticinizden onlara kolaylıkla erişebilirsiniz.</p>
    <p xml:lang="uk">Marknote надає змогу створювати форматовані текстові нотатки та без проблем упорядковувати їх за нотатниками. Ви можете персоналізувати ваші нотатники, вибравши піктограму та колір позначення для кожного нотатника, спрощуючи пошук нотатників та роблячи доступ до ваших нотаток якомога простішим. Ваші нотатки буде збережено до файлів Markdown у вашій теці «Документи», щоб спрощує користування нотатками поза Marknote та у самій програмі.</p>
    <p xml:lang="zh-CN">Marknote 让您创建富文本笔记并轻松地将它们组织成笔记本。您可以通过选择一个图标和强调色个性化您的笔记本，让它们更容易区分，您的笔记，就在指尖。 您的笔记将以 Markdown 文件的形式保存在您的文档文件夹中，让您在 Marknote 内外都可以轻松使用您的笔记。</p>
    <p xml:lang="zh-TW">Marknote 讓您建立豐富格式筆記，並放入筆記本內管理。您可以選擇各個筆記本的圖示與強調色，讓筆記本容易分辨，並幫助您利用您的筆記。您的筆記以 Markdown 格式儲存為文件資料夾內的檔案，讓您在 Marknote 外也能輕易地利用您的筆記。</p>
  </description>
  <url type="homepage">https://apps.kde.org/marknote</url>
  <url type="bugtracker">https://bugs.kde.org/enter_bug.cgi?product=Marknote</url>
  <url type="vcs-browser">https://invent.kde.org/office/marknote</url>
  <url type="donation">https://kde.org/community/donations/?app=marknote</url>
  <url type="contribute">https://community.kde.org/Get_Involved/</url>
  <metadata_license>CC0-1.0</metadata_license>
  <project_license>GPL-2.0-or-later</project_license>
  <content_rating type="oars-1.1"/>
  <categories>
    <category>Office</category>
  </categories>
  <keywords>
    <keyword>Markdown</keyword>
    <keyword>Kirigami</keyword>
    <keyword>Qt</keyword>
  </keywords>
  <provides>
    <binary>marknote</binary>
  </provides>
  <releases>
    <release version="1.4.0" date="2026-01-19">
      <description>
        <p>
          This release contains a large number of bug fixes and small improvements.
        </p>
        <p xml:lang="ar">يحتوي هذا الإصدار على عدد كبير من إصلاحات العلل وتحسينات صغيرة.</p>
        <p xml:lang="ca">Aquesta versió conté un gran nombre d'esmenes d'errors i millores petites.</p>
        <p xml:lang="he">המהדורה הזאת כוללת מספר גדול של תיקוני תקלות ושיפורים קלים.</p>
        <p xml:lang="ka">ეს რელიზი შეცდომების გასწორებებისა და პატარა გაუმჯობესებების დიდ რაოდენობას შეიცავს.</p>
        <p xml:lang="nl">Deze uitgave bevat een groot aantal reparaties van bugs en kleine verbeteringen.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">Esta versão contém um grande número de correções de bugs e pequenas melhorias.</p>
        <p xml:lang="sl">Ta izdaja vsebuje veliko število popravkov napak in manjših izboljšav.</p>
        <ul>
          <li>You can now undo and redo changes in the quick sketch dialog</li>
          <li xml:lang="ar">يمكن الآن التراجع عن التغييرات وإعادتها في حوار المخطط السريع</li>
          <li xml:lang="ca">Ara podeu desfer i refer els canvis en el diàleg d'esbós ràpid</li>
          <li xml:lang="he">אפשר להסיג ולבצע מחדש שינויים בחלונית האיור המהיר</li>
          <li xml:lang="ka">ახლა შეგიძლიათ ცვლილებების გაუქმება და დაბრუნდება სწრაფი ესკიზის დიალოგში</li>
          <li xml:lang="nl">U kunt nu wijzigingen ongedaan maken en opnieuw doen in de dialoog snelle schets</li>
          <li xml:lang="pt-BR">Agora você pode desfazer e refazer alterações na caixa de diálogo de esboço rápido</li>
          <li xml:lang="sl">Spremembe lahko zdaj razveljavite in ponovite v pogovornem oknu za hitro skiciranje.</li>
          <li>You can now drag and drop images</li>
          <li xml:lang="ar">يمكن الآن سحب الصور وإفلاتها</li>
          <li xml:lang="ca">Ara podeu arrossegar i deixar anar imatges</li>
          <li xml:lang="he">אפשר לגרור תמונות</li>
          <li xml:lang="ka">ახლა შეგიძლიათ გადაათრიოთ და დააგდოთ გამოსახულებები</li>
          <li xml:lang="pt-BR">Agora você pode arrastar e soltar imagens</li>
          <li xml:lang="sl">Zdaj lahko vlečete in spuščate slike</li>
          <li>The main view no longer disappears when resizing sidebars</li>
          <li xml:lang="ar">لا يختفي العرض الرئيسي عند تغيير حجم الأشرطة الجانبية</li>
          <li xml:lang="ca">La vista principal ja no desapareix en canviar la mida de les barres laterals</li>
          <li xml:lang="he">התצוגה הראשית לא נעלמת יותר כשלוחות הצד משנים גודל</li>
          <li xml:lang="ka">მთავარი ხედი აღარ გაქრება გვერდითი პანელების ზომის შეცვლისას</li>
          <li xml:lang="pt-BR">A visualização principal não desaparece mais ao redimensionar as barras laterais</li>
          <li xml:lang="sl">Glavni pogled ne izgine več pri spreminjanju velikosti stranskih vrstic</li>
          <li>Issues with delete dialogs have been fixed</li>
          <li xml:lang="ar">أُصلحت مشكلات في حوارات الحذف</li>
          <li xml:lang="ca">S'han corregit els problemes amb els diàlegs de supressió</li>
          <li xml:lang="he">התקלות בחלוניות המחיקה תוקנו</li>
          <li xml:lang="ka">გასწორდა შეცდომები წაშლის დიალოგებში</li>
          <li xml:lang="pt-BR">Os problemas com as caixas de diálogo de exclusão foram corrigidos</li>
          <li xml:lang="sl">Težave z pogovornimi okni za brisanje so bile popravljene</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.3.0" date="2024-06-28">
      <url>https://blogs.kde.org/2024/06/28/marknote-1.3/</url>
      <description>
        <p>
            On small phone screens, you want as much space as possible to write and read
            your notes. Marknote now lets you hide the editor toolbar on mobile, so you can
            focus on the important stuff while having the formatting options just a tap
            away.
        </p>
        <p xml:lang="ar">في شاشات الهواتف الصغيرة، ترغب في أكبر مساحة ممكنة لكتابة ملاحظاتك وقراءتها. يسمح لك دفتر مارك الآن بإخفاء شريط أدوات المحرر على الهاتف المحمول، لتتمكن من التركيز على الأشياء المهمة مع بقاء خيارات التنسيق على بعد نقرة واحدة.</p>
        <p xml:lang="ca">A les pantalles petites de telèfons, voleu tant espai com sigui possible per a escriure i llegir les notes. El Marknote ara us permet ocultar la barra d'eines de l'editor al mòbil, de manera que podeu centrar-vos en les coses importants mentre teniu les opcions de donar formata un únic toc.</p>
        <p xml:lang="ka">პატარა ტელეფონის ეკრანებზე თქვენ რაც შეიძლება, მეტი ადგილი გჭირდებათ თქვენი შენიშვნების დასაწერად და წასაკითხად. Marknote ახლა საშუალებას გაძლევთ, დამალოთ რედაქტორის ხელსაწყოთა პანელი მობილურზე, რომ საშუალება გქონდეთ, ფოკუსი საჭირო ელემენტებზე იქონიოთ და დაფორმატების პარამეტრებს სულ ერთი დატყაპუნება გაშორებდეთ.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">Em telas pequenas de celulares, você precisa do máximo de espaço possível para escrever e ler suas anotações. O Marknote agora permite ocultar a barra de ferramentas do editor em dispositivos móveis, para que você possa se concentrar no que é importante, mantendo as opções de formatação sempre à mão.</p>
        <p xml:lang="sl">Na majhnih zaslonih telefonov želite čim več prostora za pisanje in branje zapiskov. Marknote vam zdaj omogoča, da skrijete orodno vrstico urejevalnika na mobilni napravi, tako da se lahko osredotočite na pomembne stvari, medtem ko imate možnosti oblikovanja le en dotik stran.</p>
        <p>
            On desktop, you can now adjust the width of the note list and editor by
            dragging the separator, just like in other desktop applications.
        </p>
        <p xml:lang="ar">في الحاسوب المكتبي، يمكن الآن ضبط عرض قائمة الملاحظات والمحرر عن طريق سحب الفاصر، تمامًا كما في التطبيقات المكتبية الأخرى.</p>
        <p xml:lang="ca">A l'escriptori, ara podeu ajustar l'amplada de la llista de notes i l'editor arrossegant el separador, com en altres aplicacions d'escriptori.</p>
        <p xml:lang="ka">სამუშაო მაგიდაზე მუშაობისას ახლა შეგიძლიათ, გაასწოროთ შენიშვნების სიის და რედაქტორის სიგანე გამყოფის გადათრევით, როგორც ეს სხვა სამუშაო მაგიდის აპლიკაციებში ხდება.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">Na versão para computador, agora você pode ajustar a largura da lista de notas e do editor arrastando o separador, assim como em outros aplicativos para desktop.</p>
        <p xml:lang="sl">Na namizju lahko zdaj prilagodite širino seznama zapiskov in urejevalnika tako, da povlečete ločilo, tako kot v drugih namiznih aplikacijah.</p>
        <p>
            You can now undo and redo changes using buttons in the UI, rather than relying
            on keyboard shortcuts, which is especially helpful if you're using a virtual
            keyboard that may not have a control key.
            The application menu has been reorganized and simplified to make it
            less
            cluttered.
        </p>
        <p xml:lang="ar">يمكن الآن التراجع عن التغييرات وإعادتها باستخدام أزرار في واجهة المستخدم، بدلاً من الاعتماد على اختصارات لوحة المفاتيح، وهذا مفيد بشكل خاص إذا كنت تستخدم لوحة مفاتيح افتراضية قد لا تحتوي على مفتاح التحكم. أُعيد تنظيم قائمة التطبيق وتبسيطها لتكون أقل ازدحامًا.</p>
        <p xml:lang="ca">Ara podeu desfer i refer els canvis utilitzant botons a la interfície d'usuari, en lloc de dependre de les dreceres de teclat, cosa que és especialment útil si utilitzeu un teclat virtual que pot no tenir una tecla de control. El menú de l'aplicació s'ha reorganitzat i simplificat per a fer-lo menys desordenat.</p>
        <p xml:lang="ka">ახლა შეგიძლიათ, გააუქმოთ და დააბრუნოთ ცვლილებები ინტერფეისის ღილაკებით, კლავიატურის მალსახმობებზე დაყრდნობის გარეშე, რაც განსაკუთრებულად სასარგებლოა, თუ იყენებთ ვირტუალურ კლავიატურას, რომელსაც შეიძლება, ღილაკი Ctrl არ ჰქონდეს. აპლიკაციის მენიუ გადალაგდა და გამარტივდა, რომ ნაკლებად გადატვირთული იყოს.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">Agora você pode desfazer e refazer alterações usando botões na interface do usuário, em vez de depender de atalhos de teclado, o que é especialmente útil se você estiver usando um teclado virtual que pode não ter uma tecla Control. O menu do aplicativo foi reorganizado e simplificado para ficar menos confuso.</p>
        <p xml:lang="sl">Spremembe lahko zdaj razveljavite in ponovite z gumbi v uporabniškem vmesniku, namesto da se zanašate na bližnjice na tipkovnici, kar je še posebej koristno, če uporabljate virtualno tipkovnico, ki morda nima tipke Control. Meni aplikacije je bil reorganiziran in poenostavljen, da je manj natrpan.</p>
        <p>
            We added implemented clickable links! You can now ctrl-click links to open them.
        </p>
        <p xml:lang="ar">أُضيفت ميزة الروابط القابلة للنقر! يمكن الآن النقر مع الضغط على مفتاح ctrl على الروابط لفتحها.</p>
        <p xml:lang="ca">Hem afegit enllaços clicables implementats! Ara podeu fer clic amb el botó Ctrl als enllaços per a obrir-los.</p>
        <p xml:lang="ka">ჩვენ დავამატეთ განხორციელებული დაწკაპუნებადი ბმულები! მათ გასახსნელად ახლა Ctrl+წკაპი შეგიძლიათ, გამოიყენოთ.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">Implementamos links clicáveis! Agora você pode clicar nos links enquanto pressiona Ctrl para abri-los.</p>
        <p xml:lang="sl">Dodali smo povezave, na katere je mogoče klikniti! Zdaj lahko povezave odprete s klikom na tipko Ctrl.</p>
        <p>
            To make it easier to switch from your current notes application to
            Marknote, Marknote now offers several import options. For now you
            can import your notes from KNotes and maildir.
        </p>
        <p xml:lang="ar">لتسهيل الانتقال من تطبيق الملاحظات الحالي إلى دفتر مارك، يقدم دفتر مارك الآن خيارات استيراد متعددة. حاليًا يمكن استيراد ملاحظاتك من ملاحظات ك وmaildir.</p>
        <p xml:lang="ca">Per a facilitar el canvi de l'aplicació de notes actual al Marknote, aquest ofereix diverses opcions d'importació. Per ara podeu importar les vostres notes des del KNotes o el maildir.</p>
        <p xml:lang="ka">იმისათვის, რომ თქვენი შენიშვნების აპლიკაციიდან Marknote-ზე გადასვლა გაგიადვილოთ, ახლა Marknote რამდენიმე შემოტანის ვარიანტს გთავაზობთ. ჯერჯერობით შენიშვნების შემოტანა KNotes-იდან და maildir-იდან შეგიძლიათ.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">Para facilitar a transição do seu aplicativo de notas atual para o Marknote, o Marknote agora oferece diversas opções de importação. Por enquanto, você pode importar suas notas do KNotes e do Maildir.</p>
        <p xml:lang="sl">Za lažji prehod iz trenutne aplikacije za beležke na Marknote, Marknote zdaj ponuja več možnosti uvoza. Zaenkrat lahko beležke uvozite iz KNotes in maildir.</p>
      </description>
    </release>
    <release version="1.2.1" date="2024-05-21">
      <description>
        <p>Bug fixes release containing the following fixes:</p>
        <p xml:lang="ar">إصدار لإصلاح العلل يحتوي على الإصلاحات التالية:</p>
        <p xml:lang="ca">Versió de correcció d'errors que conté les correccions següents:</p>
        <p xml:lang="he">מהדורת תיקוני תקלות שמכילה את התיקונים הבאים:</p>
        <p xml:lang="ka">შეცდომების გასწორების რელიზი შეიცავს შემდეგი შეცდომის შესწორებას:</p>
        <p xml:lang="pt-BR">Versão com correções de bugs contendo as seguintes correções:</p>
        <p xml:lang="sl">Izdaja s popravki napak vsebuje naslednje popravke:</p>
        <ul>
          <li>Fix saving font</li>
          <li xml:lang="ar">إصلاح حفظ الخط</li>
          <li xml:lang="ca">Correcció del desament de la lletra</li>
          <li xml:lang="he">תוקנה שמירת גופן</li>
          <li xml:lang="ka">გასწორდა ფონტის შენახვა</li>
          <li xml:lang="pt-BR">Correção do salvamento de fonte</li>
          <li xml:lang="sl">Popravi shranjevanje pisave</li>
          <li>Remember last window state</li>
          <li xml:lang="ar">تذكر حالة النافذة الأخيرة</li>
          <li xml:lang="ca">Recorda l'últim estat de la finestra</li>
          <li xml:lang="he">לזכור את המצב האחרון של החלון</li>
          <li xml:lang="ka">ფანჯრის ბოლო მდგომარეობის დამახსოვრება</li>
          <li xml:lang="pt-BR">Lembrar o último estado da janela</li>
          <li xml:lang="sl">Si zapomni stanje zadnjega okna</li>
          <li>Close dialog after deleting note</li>
          <li xml:lang="ar">إغلاق الحوار بعد حذف الملاحظة</li>
          <li xml:lang="ca">Tanca el diàleg després de suprimir la nota</li>
          <li xml:lang="he">לסגור את החלונית לאחר מחיקת פתקית</li>
          <li xml:lang="ka">დიალოგის დახურვა შენიშვნის წაშლის შემდეგ</li>
          <li xml:lang="pt-BR">Fechar a caixa de diálogo após excluir a nota</li>
          <li xml:lang="sl">Zapri pogovorno okno po brisanju zapiska</li>
          <li>Fix double copy paste</li>
          <li xml:lang="ar">إصلاح النسخ واللصق المزدوج</li>
          <li xml:lang="ca">Corregeix l'enganxament de còpia doble</li>
          <li xml:lang="he">תוקנה העתקה הדבקה כפולה</li>
          <li xml:lang="ka">გასწორდა ორმაგი კოპირება/ჩასმა</li>
          <li xml:lang="pt-BR">Correção do copiar e colar duas vezes</li>
          <li xml:lang="sl">Popravi dvojno kopiranje in lepljenje</li>
          <li>Fix sidebar not scrollable when there is a note books overflow</li>
          <li xml:lang="ar">إصلاح عدم قابلية الشريط الجانبي للتمرير عند تجاوز عدد دفاتر الملاحظات</li>
          <li xml:lang="ca">Corregeix una barra lateral que no es podia desplaçar quan hi havia un desbordament d'agendes</li>
          <li xml:lang="ka">გასწორდა გვერდითი ზოლის არაგადახვევადობა, როცა არსებობს შენიშვნების გადავსება</li>
          <li xml:lang="pt-BR">Correção do problema da barra lateral que não rola quando há excesso de cadernos</li>
          <li xml:lang="sl">Stranska vrstica se ne more pomikati, ko je zvezek preobremenjen</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.2.0" date="2024-05-17">
      <description>
        <p>
            We improved the notes management with the ability to choose a custom
            folder where to store your notes and made it possible to
            change the sorting of notes from alphabetically to by date. The
            sidebar is now collapsible and we added a focus mode where
            everything but the text editor is displayed.
        </p>
        <p>
            If you prefer to just use Marknote as a Markdown editor, we made it
            possible to just open any markdown files directly from the file
            browser or the console. Additionally Marknote supports
            markdown files with a so called front matter, which is a
            common way to inject metadata to markdown in static website
            generators like Hugo and Jekyll.
        </p>
        <p xml:lang="ar">إذا كنت تفضل استخدام دفتر مارك كمحرر مارك داون فقط، فقد أُتيح فتح أي ملف مارك داون مباشرة من متصفح الملفات أو الطرفية. بالإضافة إلى ذلك، يدعم دفتر مارك ملفات مارك داون التي تحتوي على ما يسمى "front matter"، وهي طريقة شائعة لإدراج البيانات الوصفية في مارك داون في مولدات المواقع الساكنة مثل Hugo وJekyll.</p>
        <p xml:lang="ca">Si preferiu utilitzar el Marknote com a editor de Markdown, hem fet possible obrir qualsevol fitxer en Markdown directament des del navegador de fitxers o des de la consola. A més, el Marknote permet fitxers de Markdown amb l'anomenada matèria frontal, que és una manera habitual d'injectar metadades al markdown en generadors de llocs web estàtics com Hugo i Jekyll.</p>
        <p xml:lang="ka">თუ თქვენ გირჩევნიათ, Marknote უბრალოდ Markdown-ის რედაქტორად გამოიყენოთ, ჩვენ ეს შესაძლებელი გავხადეთ უბრალოდ ნებისმიერი markdown-ის ფაილის პირდაპირ ფაილების მმართველიდან, ან კონსოლიდან გახსნით. დამატებით, Marknote-ს აქვს markdown-ის ფაილების მხარდაჭერა, რომლებსაც წინა მასალა ჰქვია, რომელიც მიღებული გზაა, მეტამონაცემები შეიტანოთ markdown-ში სტატიკური ვებგვერდების ისეთ გენერატორებში, როგორიცაა Hugo და Jekyll.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">Se você preferir usar o Marknote apenas como um editor de Markdown, agora é possível abrir qualquer arquivo Markdown diretamente do navegador de arquivos ou do console. Além disso, o Marknote suporta arquivos Markdown com o chamado front matter, uma forma comum de inserir metadados em Markdown em geradores de sites estáticos como Hugo e Jekyll.</p>
        <p xml:lang="sl">Če raje uporabljate Marknote kot urejevalnik Markdown, smo omogočili, da lahko datoteke Markdown odprete neposredno iz brskalnika datotek ali konzole. Poleg tega Marknote podpira datoteke Markdown s tako imenovano začetno vsebino, kar je pogost način vstavljanja metapodatkov v Markdown v generatorjih statičnih spletnih mest, kot sta Hugo in Jekyll.</p>
        <p>
            In term of edition support, the subset of markdown supported
            increased again. Now it is possible to add and edit
            tables. Additionally we started transforming inline
            markdown directly to rich text as you type. Support is
            limited to a few markdown constructs but is likely to
            grow over time. You can now customize the font used by editor.
        </p>
        <p xml:lang="ar">من حيث دعم التحرير، زادت مجموعة مارك داون المدعومة مرة أخرى. أصبح من الممكن الآن إضافة الجداول وتحريرها. بالإضافة إلى ذلك، بدأت عملية تحويل مارك داون المضمن مباشرة إلى نص غني أثناء الكتابة. الدعم محدود لبعض تراكيب مارك داون ولكن من المرجح أن ينمو بمرور الوقت. يمكن الآن تخصيص الخط المستخدم في المحرر.</p>
        <p xml:lang="ca">En el suport d'edició, el subconjunt del Markdown suportat ha augmentat de nou. Ara és possible afegir i editar taules. A més, hem començat a transformar el Markdown en línia directament a text enriquit a mesura que escriviu. El suport es limita a algunes construccions del Markdown, però és probable que creixi amb el temps. Ara podeu personalitzar la lletra utilitzada per l'editor.</p>
        <p xml:lang="ka">გამოცემის მხარდაჭერის თვალსაზრისით, markdown-ის მხარდაჭერა კიდევ უფრო გაიზარდა. ახლა შესაძლებელია ცხრილების დამატება და ჩასწორება. დამატებით, ჩვენ დავიწყეთ ხაზშივე markdown-ის გარდაქმნა მდიდარ ტექსტში რეალურ დროში, როცა თქვენ კრეფთ. მხარდაჭერა შეზღუდულია რამდენიმე markdown-ის კონსტრუქციაზე, მაგრამ დიდი შანსით ის მომავალში გაიზრდება. ახლა ასევე შეგიძლიათ რედაქტორის მიერ გამოყენებული ფონტის მორგებაც.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">Em termos de suporte à edição, o subconjunto de Markdown suportado aumentou novamente. Agora é possível adicionar e editar tabelas. Além disso, começamos a transformar o Markdown embutido diretamente em texto formatado enquanto você digita. O suporte é limitado a algumas construções de Markdown, mas provavelmente crescerá com o tempo. Agora você pode personalizar a fonte usada pelo editor.</p>
        <p xml:lang="sl">Kar zadeva podporo za izdaje, se je podmnožica podprtega markdown-a ponovno povečala. Zdaj je mogoče dodajati in urejati tabele. Poleg tega smo začeli pretvarjati znotrajvrstični markdown neposredno v obogateno besedilo med tipkanjem. Podpora je omejena na nekaj konstruktov markdown-a, vendar se bo sčasoma verjetno še povečala. Zdaj lahko prilagodite pisavo, ki jo uporablja urejevalnik.</p>
        <p>
            Aside from being able to edit text, it's now possible to also create
            sketches directly from Marknote.
        </p>
        <p xml:lang="ar">إلى جانب القدرة على تحرير النصوص، أصبح من الممكن أيضًا إنشاء مخططات مباشرة من دفتر مارك.</p>
        <p xml:lang="ca">A part de poder editar text, ara és possible crear també esbossos directament des del Marknote.</p>
        <p xml:lang="ka">ტექსტის ჩასწორების შესაძლებლობის გარდა ახლა ასევე შესაძლებელია, ესკიზები პირდაპირ Marknote-დან შექმნათ.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">Além de poder editar texto, agora também é possível criar esboços diretamente do Marknote.</p>
        <p xml:lang="sl">Poleg urejanja besedila je zdaj mogoče ustvarjati tudi skice neposredno iz Marknota.</p>
        <p>
            Finally we took care of ensuring Marknote was fully usable when used
            with Plasma Mobile.
        </p>
        <p xml:lang="ar">أخيرًا، صُب الاهتمام على ضمان أن دفتر مارك قابل للاستخدام بالكامل عند استخدامه مع بلازما الجوال.</p>
        <p xml:lang="ca">Finalment, ens hem encarregat d'assegurar que el Marknote sigui completament usable quan s'utilitza amb el Plasma Mobile.</p>
        <p xml:lang="ka">ბოლოს და ბოლოს ჩვენ ვიზრუნეთ, რომ Marknote სრულად გამოყენებადი იყოს Plasma Mobile-ისთან ერთად.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">Por fim, garantimos que o Marknote fosse totalmente utilizável com o Plasma Mobile.</p>
        <p xml:lang="sl">Končno smo poskrbeli, da je bil Marknote v celoti uporaben v kombinaciji s Plasma Mobile.</p>
      </description>
    </release>
    <release version="1.1.1" date="2024-04-01">
      <description>
        <p>Fix an important bug</p>
      </description>
    </release>
    <release version="1.1.0" date="2024-04-01">
      <url>https://carlschwan.eu/2024/04/01/marknote-1.1.0/</url>
      <description>
        <p>
          Marknote 1.1.0 is out! Marknote is the new WYSIWYG note-taking
          application from KDE. Despite the latest release being just a few days
          ago, we have been hard at work and added a few new features and, more
          importantly, fixed some bugs.
        </p>
        <p xml:lang="ar">صدر دفتر مارك 1.1.0! دفتر مارك هو تطبيق تدوين الملاحظات الجديد (ما تراه هو ما تحصل عليه) من كدي. على الرغم من أن الإصدار الأخير كان قبل بضعة أيام فقط، إلا أن العمل استمر بجد وأُضيفت ميزات جديدة، والأهم من ذلك، أُصلحت بعض العلل.</p>
        <p xml:lang="ca">El Marknote 1.1.0 ja és aquí! El Marknote és l'aplicació WYSIWYG nova de presa de notes de KDE. Tot i que l'última versió fa només alguns dies, hem treballat molt i hem afegit algunes funcionalitats noves i, el que és més important, hem solucionat alguns errors.</p>
        <p xml:lang="ka">გამოვიდა Marknote 1.1.0! Marknote ახალი WYSIWYG შენიშვნების ჩასაწერი აპლიკაციაა KDE-ისგან. მიუხედავად იმისა, რომ ის სულ რამდენიმე დღის წინ გამოვიდა, ჩვენ ბევრი ვიმუშავეთ და დავამატეთ რამდენიმე ახალი ფუნქცია და რაც მთავარია, გავასწორეთ რამდენიმე შეცდომა.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">O Marknote 1.1.0 já está disponível! O Marknote é o novo aplicativo WYSIWYG para anotações do KDE. Apesar do lançamento ter ocorrido há poucos dias, trabalhamos bastante para adicionar novos recursos e, o mais importante, corrigir alguns bugs.</p>
        <p xml:lang="sl">Marknote 1.1.0 je na voljo! Marknote je nova aplikacija za zapisovanje WYSIWYG iz KDE. Čeprav je bila najnovejša izdaja izšla le pred nekaj dnevi, smo trdo delali in dodali nekaj novih zmožnosti ter, kar je še pomembneje, odpravili nekaj napak.</p>
        <p>
          Marknote now boasts broader Markdown support, and can now display
          images and task lists in the editor. And once you are done editing
          your notes, you can export them to various formats, including PDF,
          HTML and ODT.
        </p>
        <p xml:lang="ar">يفتخر دفتر مارك الآن بدعم أوسع لمارك داون، ويمكنه الآن عرض الصور وقوائم المهام في المحرر. وبمجرد الانتهاء من تحرير ملاحظاتك، يمكنك تصديرها إلى تنسيقات مختلفة، بما في ذلك PDF وHTML وODT.</p>
        <p xml:lang="ca">El Marknote ara compta amb un suport més ampli del Markdown, i ara pot mostrar imatges i llistes de tasques a l'editor. I un cop hàgiu acabat d'editar les notes, podeu exportar-les a diversos formats, com ara PDF, HTML i ODT.</p>
        <p xml:lang="ka">Marknote-ს ახლა Markdown-ის უკეთესი მხარდაჭერა აქვს და ახლა გამოსახულებისა და ამოცანის სიების რედაქტორში ჩვენება შეუძლია. როცა თქვენი შენიშვნის ჩასწორებას დაასრულებთ, ისინი შეგიძლიათ, სხვადასხვა ფორმატში გაიტანოთ. მაგ: PDF, HTML და ODT.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">O Marknote agora oferece suporte mais amplo ao Markdown e pode exibir imagens e listas de tarefas no editor. E, após concluir a edição de suas notas, você pode exportá-las para diversos formatos, incluindo PDF, HTML e ODT.</p>
        <p xml:lang="sl">Marknote se zdaj ponaša s širšo podporo za Markdown in lahko v urejevalniku prikaže slike in sezname opravil. Ko končate z urejanjem zapiskov, jih lahko izvozite v različne oblike, vključno s PDF, HTML in ODT.</p>
        <p>
          Marknote's interface now seamlessly integrates the colors assigned to
          your notebooks, enhancing its visual coherence and making it easier to
          distinguish one notebook from another. Additionally, your notebooks
          remember the last opened note, automatically reopening it upon selection.
        </p>
        <p xml:lang="ar">تدمج واجهة دفتر مارك الآن بسلاسة الألوان المخصصة لدفاتر ملاحظاتك، مما يعزز تماسكها البصري ويسهل التمييز بين دفاتر الملاحظات. بالإضافة إلى ذلك، تتذكر دفاتر ملاحظاتك آخر ملاحظة مفتوحة، وتفتحها آليًا عند الاختيار.</p>
        <p xml:lang="ca">La interfície del Marknote ara integra sense problemes els colors assignats als vostres blocs de notes, millorant la seva coherència visual i fent més fàcil distingir un bloc de notes d'un altre. A més, els blocs de notes recorden l'última nota oberta, reobrint-la automàticament en seleccionar-lo.</p>
        <p xml:lang="ka">Marknote-ის ინტერფეისი ახლა შეუმჩნევლად ინტეგრირდება ფერებში, რომლებიც თქვენს ბლოკნოტებს მიანიჭეთ და ამით აფართოებს ვიზუალურ ინტეგრაციას და აადვილებს, ბლოკნოტები ერთმანეთისგან განასხვაოთ. დამატებით, თქვენი ბლოკნოტები იმახსოვრებენ ბოლოს გახსნილ შენიშვნას და ავტომატურად თავიდან ხსნიან მათ მონიშვნისას.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">A interface do Marknote agora integra perfeitamente as cores atribuídas aos seus cadernos, aprimorando sua coerência visual e facilitando a distinção entre eles. Além disso, seus cadernos se lembram da última nota aberta, reabrindo-a automaticamente ao ser selecionada.</p>
        <p xml:lang="sl">Marknotov vmesnik zdaj brezhibno integrira barve, dodeljene vašim zvezkom, kar izboljša vizualno skladnost in olajša razlikovanje med zvezki. Poleg tega si vaši zvezki zapomnijo zadnji odprti zapisek in ga ob izbiri samodejno ponovno odprejo.</p>
        <p>
          We've also introduced a convenient command bar similar to the one in
          Merkuro. This provides quick access to essential actions within
          Marknote. Currently it only creates a new notebook and note, but we
          plan to make more actions available in the future. Finally we have
          reworked all the dialogs in Markdown to use the newly introduced
          FormCardDialog from KirigamiAddons.
        </p>
        <p xml:lang="ar">أُضيف أيضًا شريط أوامر مريح مشابه للموجود في Merkuro. يوفر هذا وصولاً سريعًا للإجراءات الأساسية داخل دفتر مارك. حاليًا يقوم فقط بإنشاء دفتر ملاحظات وملاحظة جديدة، ولكن نخطط لتوفير المزيد من الإجراءات في المستقبل. أخيرًا، أُعيد العمل على جميع الحوارات في مارك داون لاستخدام FormCardDialog المستحدث من KirigamiAddons.</p>
        <p xml:lang="ca">També hem introduït una barra d'ordres pràctica similar a la del Merkuro. Això proporciona un accés ràpid a les accions essencials dins del Marknote. Actualment només crea un bloc i una nota nous, però tenim previst fer disponibles més accions en el futur. Finalment, hem redissenyat tots els diàlegs del Markdown per a utilitzar el nou FormCardDialog de KirigamiAddons.</p>
        <p xml:lang="ka">ჩვენ ასევე დავამატეთ მოხერხებული ბრძანებების ზოლი, რომელიც Merkuro-ში არსებულის მსგავსია. ეს უზრუნველყოფს სწრაფ წვდომას ძირითად ქმედებებთან Marknote-ში. ამჟამად, მას, მხოლოდ ახალი ბლოკნოტის და ჩანაწერის შექმნა შეუძლია, თუმცა მომავალში მეტი მოქმედების დამატებას ვგეგმავთ. საბოლოოდ, Function FormCardDialog-ის KirigamiAddons-დან გამოსაყენებლად ყველა დიალოგი Markdown-ში გადავაკეთეთ.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">Também introduzimos uma prática barra de comandos semelhante à do Merkuro. Ela proporciona acesso rápido a ações essenciais no Marknote. Atualmente, ela só cria um novo caderno e uma nova nota, mas planejamos disponibilizar mais ações no futuro. Por fim, reformulamos todos os diálogos em Markdown para usar o novo FormCardDialog do KirigamiAddons.</p>
        <p xml:lang="sl">Uvedli smo tudi priročno ukazno vrstico, podobno tisti v Merkuru. Ta omogoča hiter dostop do bistvenih dejanj v Marknotu. Trenutno ustvari le nov zvezek in zapisek, vendar načrtujemo, da bomo v prihodnosti omogočili še več dejanj. Nazadnje smo vsa pogovorna okna v Markdownu preoblikovali tako, da uporabljajo novo predstavljeno okno FormCardDialog iz KirigamiAddons.</p>
      </description>
    </release>
    <release version="1.0.0" date="2024-03-29">
      <url>https://blogs.kde.org/2024/03/29/marknote-finally-released/</url>
      <description>
        <p>
          Marknote, KDE's WYSIWYG note-taking application, is finally ready for
          it's first release. Marknote lets you create rich text notes and
          easily organise them into notebooks. You can personalise your
          notebooks by choosing an icon and accent color for each one, making it
          easy to distinguish between them and keep your notes at your
          fingertips. Your notes are saved as Markdown files in your Documents
          folder, making it easy to use your notes outside of Marknote as well
          as inside the app.
        </p>
        <p xml:lang="ar">أصبح دفتر مارك، تطبيق كدي لتدوين الملاحظات (ما تراه هو ما تحصل عليه)، جاهزًا أخيرًا لإصداره الأول. يتيح لك تطبيق دفتر مارك إنشاء ملاحظات نصية غنية وتنظيمها بسهولة في دفاتر ملاحظات. يمكنك تخصيص دفاتر ملاحظاتك عن طريق اختيار أيقونة ولون مميز لكل منها، مما يسهل التمييز بينها والاحتفاظ بملاحظاتك في متناول يدك. تُحفظ ملاحظاتك كملفات مارك داون في مجلد المستندات الخاص بك، مما يسهل استخدام ملاحظاتك خارج تطبيق دفتر مارك وكذلك داخل التطبيق.</p>
        <p xml:lang="ca">El Marknote us permet crear notes de text enriquit i organitzar-les fàcilment en blocs de notes. Podreu personalitzar els blocs triant una icona i un color d'accent per a cadascun, fent que sigui fàcil distingir-los i mantenir les notes al vostre abast. Les notes es desen com a fitxers Markdown a la carpeta Documents, fent que sigui fàcil utilitzar les notes fora del Marknote, així com dins de l'aplicació.</p>
        <p xml:lang="ka">Marknote, KDE-ის WYSIWYG შენიშვნების ჩასაწერი აპლიკაცია როგორც იქნა, მზადაა პირველი გამოშვებისთვის. Marknote საშუალებას გაძლევთ, შექმნათ მდიდარი ტექსტის შემცველი შენიშვნები და იოლად დაალაგოთ ისინი ბლოკნოტებში. ბლოკნოტების პერსონალიზაცია თითოეული მათგანისთვის ფერისა და ხატულას არჩევით შეგიძლიათ, რითიც მათ ერთმანეთისგან იოლად გაარჩევთ. თქვენი შენიშვნები Markdown-ის ფაილების სახით ინახება თქვენი დოკუმენტების საქაღალდეში, რითიც ამ შენიშვნების მუშაობა Marknotes-ის გარეთაც იოლი ხდება.</p>
        <p xml:lang="nl">Marknote, de toepassing voor WYSIWYG notitie maken is eindelijk gereed voor zijn eerste uitgave. Marknote laat u opgemaakte tekst notities maken en ze gemakkelijk organiseren in notitieboeken. U kunt uw notitieboeken personaliseren door een pictogram te kiezen en een accentueringskleur voor elkeen, waarmee het gemakkelijk is ze te onderscheiden en uw notities binnen handbereik te houden. Uw notities worden bewaard als Markdown-bestanden in uw map Documenten, waarmee het gemakkelijk is om uw notities buiten Marknote te gebruiken evenals in de toepassing.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">O Marknote, aplicativo de anotações WYSIWYG do KDE, está finalmente pronto para seu primeiro lançamento. O Marknote permite criar notas de rich text e organizá-las facilmente em cadernos. Você pode personalizar seus cadernos escolhendo um ícone e uma cor de destaque para cada um, facilitando a distinção entre eles e mantendo suas anotações ao seu alcance. Suas notas são salvas como arquivos Markdown na pasta documentos, facilitando o uso de suas notas fora do Marknote e dentro do aplicativo.</p>
        <p xml:lang="sl">Marknote, KDE-jeva aplikacija za beleženje zapiskov WYSIWYG, je končno pripravljena za svojo prvo izdajo. Marknote vam omogoča ustvarjanje zapiskov z obogatenim besedilom in njihovo enostavno organiziranje v zvezke. Zvezke lahko prilagodite tako, da za vsakega izberete ikono in barvo poudarka, kar olajša razlikovanje med njimi in ohranja zapiske na dosegu roke. Vaši zapiski so shranjeni kot datoteke Markdown v mapi Dokumenti, kar omogoča enostavno uporabo zapiskov tako zunaj Marknota kot znotraj aplikacije.</p>
        <p xml:lang="uk">Marknote, програма KDE для візуальної роботи з нотатками, нарешті готова до свого першого випуску. Marknote надає змогу створювати форматовані текстові нотатки та без проблем упорядковувати їх за нотатниками. Ви можете персоналізувати ваші нотатники, вибравши піктограму та колір позначення для кожного нотатника, спрощуючи пошук нотатників та роблячи доступ до ваших нотаток якомога простішим. Ваші нотатки буде збережено до файлів Markdown у вашій теці «Документи», щоб спрощує користування нотатками поза Marknote та у самій програмі.</p>
        <p>
          Thanks to Carl, Marknote now not only supports bold and italic fonts,
          but also lets you underline important parts, strike out wrong parts,
          organise your thoughts in various list types and organise your notes
          with titles, sections and more.
        </p>
        <p xml:lang="ar">بفضل كارل، لا يدعم دفتر مارك الآن الخطوط العريضة والمائلة فحسب، بل يتيح لك أيضًا وضع خط تحت الأجزاء المهمة، وشطب الأجزاء الخاطئة، وتنظيم أفكارك في أنواع قوائم مختلفة وتنظيم ملاحظاتك بالعناوين والأقسام وغيرها.</p>
        <p xml:lang="ca">Gràcies a Carl, el Marknote ara no només admet lletres en negreta i cursiva, sinó que també permet subratllar parts importants, eliminar parts errònies, organitzar els vostres pensaments amb diversos tipus de llista i organitzar les notes amb títols, seccions i més.</p>
        <p xml:lang="ka">კარლის წყალობით, Marknote-ს ახლა არა მხოლოდ სქელი და კურსივი შრიფტების მხარდაჭერა აქვს, არამედ საშუალებას გაძლევთ ხაზი გაუსვათ მნიშვნელოვან ნაწილებს, გადახაზოთ არასწორი მონაკვეთები, დაალაგოთ თქვენი აზრები სხვადასხვა ტიპის სიებში და მოაწყოთ თქვენი ჩანაწერები სათაურების, სექციების და სხვა ელემენტების გამოყენებით.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">Graças ao Carl, o Marknote agora não só suporta fontes em negrito e itálico, como também permite sublinhar partes importantes, riscar partes incorretas, organizar suas ideias em vários tipos de listas e organizar suas anotações com títulos, seções e muito mais.</p>
        <p xml:lang="sl">Zahvaljujoč Carlu Marknote zdaj ne podpira le krepke in poševne pisave, temveč vam omogoča tudi podčrtavanje pomembnih delov, prečrtavanje napačnih delov, organiziranje misli v različne vrste seznamov in organiziranje zapiskov z naslovi, razdelki in še več.</p>
      </description>
    </release>
  </releases>
  <requires>
    <display_length compare="ge">360</display_length>
  </requires>
  <launchable type="desktop-id">org.kde.marknote.desktop</launchable>
  <developer id="org.kde">
    <name translate="no">KDE</name>
    <url>https://kde.org</url>
  </developer>
  <screenshots>
    <screenshot type="default">
      <image>https://cdn.kde.org/screenshots/marknote/marknote.png</image>
      <caption/>
    </screenshot>
  </screenshots>
  <branding>
    <color type="primary" scheme_preference="light">#c7f4e7</color>
    <color type="primary" scheme_preference="dark">#08342b</color>
  </branding>
</component>
